[求推] 衞生署強制檢測名單又双叒叕有錯? (2)

上個post [求推] 衞生署 強制檢測名單 又双叒叕有錯？

可以先入上個post #1 睇睇
衞生署錯得四棟樓，再有出錯絕對唔出奇，
呢個post每日都會不定時更新強制檢測名單資訊

[每日不定時更新] 強制檢測名單追蹤調查
Google Docs 一表睇晒衞生署有冇老屈強制檢測

第一批名單入面，已經發現有3至8座大廈都好可能係被錯誤列入名單
希望大家可以幫手推呢個post推到俾各大傳媒同相關居民/區議員見到

例子 (第一批完整資料可參考google docs/第1個post):

1. 「過去14日」定義？
蘇屋邨櫻桃樓 12/16 #7724 有源頭 12/28 #8637 源頭不明
昌運中心華昌閣 12/16 #7751 源頭不明 12/18 #7954 有源頭
呢個論點係鄭松泰首先提出，「過去14日」應該只包括公佈當日起倒數14日
例如12/30計，係唔應該包括12/16，只應該計12/17 ~ 12/30

2. 冇返過屋企都計佢棟樓中獎？
順天邨天權樓 12/17 #7850 公佈確診，有源頭
12/26 #8540 確診，被列入聯合醫院群組，已死亡
12/16 晚 #8540 入聯合，情況持續惡化，12/26 公佈確診，12/28 凌晨 1 時 19 分離世
#8540 明顯係入到聯合先被傳染，期間都冇返過屋企
而聯合個超級傳播者都已經搵到出嚟 (#8376 屬「本地個案」)
如果以上資料全部屬實，即係只有一個單位出事，絕不符合12/30 針對源頭不明個案新準則

3. 兩公婆同一個單位都要檢？
美城苑貴城閣 12/15 #7654 有源頭
12/18 #7953 有源頭 , #7955 源頭不明，根據區議員資料，呢兩單係夫婦，即同一個單位
12/15呢單唔符合「過去14日」定義，咁就得一個單位有兩公婆中，
邊度符合兩個單位+其中一個冇源頭嘅定義？

4. 兩單都有源頭都要檢？篤數唔好篤得咁過份！
葵涌荔景山路華豐園 12/15 #7635 源頭不明
12/18 #7938 有源頭
12/28 #8633 有源頭，係聯合醫院職員，已被列入聯合醫院群組
12/15呢單唔符合「過去14日」定義，即係得兩個單位有兩個各自有源頭個案，
完全唔符合強制檢測準則！

強制檢測標準 如果有錯麻煩幫手指正
12/10 「一大廈有四單位不相識確診須強檢」
// 如果大廈有4個不相識的單位有確診個案，就要強制檢測，但亦要看情況，包括環境污染及風險評估等，因此並非硬指標 //
12/30 針對源頭不明個案新準則
// 大廈兩周內有兩個單位有確診、其中最少一個單位屬源頭不明，全幢大廈居民要強制檢測 //

(即係如果兩個單位都係有源頭，就唔屬於強制檢測範圍)
(但係最新用字係兩個或以上單位出現無關連確診個案)
其他 // 一句到尾，個龍門任佢搬//

備註
由於衞生署由第三波疫情開始唔會再公佈具體流行病學關連，只有10個人或以上先會計入「群組」。
因此，除非有其他消息來源指明，否則我哋係唔會知道個案係唔係來自同一單位，多撚謝衞生署

呢個post同google docs會盡可能每日更新
直到冇大廈再要做強制檢測為止

睇完記得幫手推下
你好彩唔使強制檢測，但香港仲有數以萬計香港人要
至今為止仲未有傳媒跟進報導4座大廈以外其他懷疑出錯
但即使未必真係能夠令衞生署認真檢視錯誤都好
我哋都唔可以任得個政府習非成是

資料來源
武漢肺炎民間資訊
要人啊！ - 分享自 LIHKG 討論區

武漢肺炎個案的最新情況 - 衞生署衞生防護中心

各區區議員(Google Docs同民間資訊都有link)

For 不幸中咗強制檢測名單嘅手足

流動採樣站同社區檢測中心都係撩口撩鼻，外判俾中資公司負責居多

樽仔(三)係自己起身吐口水，同埋普通科門診，係咩機構負責待查
但以往有「承辦商」運送樣本 / 檢測 / 出SMS 過程中犯錯嘅新聞
即係都有機會係外判俾中資公司做
但如果你唔想俾錢，呢個已經係相對好少少嘅途徑

如果你能夠俾錢做，不妨跟名單搵私人機構做
但係要留意，當中都有好多係中資機構
同埋唔係間間都出到SMS，最好問清楚相關機構先

推到上蘋果

推